香港高鐵客少裁員 逾百外判工收大信封

高鐵站的車站助理及客戶服務由外判商承接.

廣深港高鐵香港段載客量不似預期，每日平均載客量僅預期八萬人的三分之二，消息透露，港鐵下令外判商裁減人手，逾百名外判工慘成犧牲品，被用完即棄收「大信封」。首批約六十名員工上周四起陸續收到裁員信，而第二波裁員潮會緊接而來，料被裁員的總數多達逾百人。立法會議員批評港鐵管理愈來愈混亂及不負責任，任由外判商裁員，要員工承擔營運失誤責任，促請港鐵作出內部轉職，更有效地運用人力資源。

高鐵站的車站助理及客戶服務等由「國際永勝護衞管理有限公司」自去年六月承接，為期三年零三個月。而高鐵在去年九月廿三日通車後，為方便旅客了解及適應新服務及車站設施，港鐵特别與永勝協商，在原定人手編制外短暫增加額外人手，以處理旅客查詢等客戶服務的工作。據知，現時站內每日有八百名永勝員工當值，如連同替更的員工，總數逾一千人，全部是全職員工。

不過，由於高鐵載客量不及預期，永勝較早前向員工發出內部通知，以優化人手安排和調整工時為由，合併多個職位，例如將售票員、車站助理及行李車處理員合併為「車站服務員」；保安員及交通管制員統稱為保安員，而資方又指，由於工作性質改變，會給予員工一周時間考慮是否續任。裁員消息一出，隨即令所有員工擔心飯碗不保，而噩耗終在上周四降臨，約六十名車站助理及行李車處理員陸續收到資方的解僱信，約佔總數的兩成。

受影響之一的劉先生坦言，資方根本沒有提供續任的選項，而是直接發出解僱信，並要求他們工作至下月廿一日，又聽聞資方會有第二輪裁員浪，估計數目與今次相若。國際永勝行政總裁蔡明輝回應本報記者查詢時證實，上周四起向員工發出終止合約僱傭合約的通知書，原因是乘客逐漸熟悉站內的運作，正進行職位及工作重組，而部分表現未達標的員工亦會被裁。他指是次並非裁員，只是該公司藉是次機會行「精英制」，日後會再重聘人手。

港鐵發言人回應指，知悉車站服務承辦商最近正進行內部人手及工作安排的檢討，在維持車站運作暢順的大前提下，擬恢復原定編制的人手，而載客量並不是其考慮因素，又曾要求對方盡力作出內部轉職安排，過程中亦必須遵守僱傭條例的要求。

身兼行政會議成員的立法會議員黃國健指，高鐵香港段營運不算長時間，外判商匆匆整合人手，必定影響車站運作及服務，港鐵不能放手任由外判商裁員，應負責監督責任。立法會議員潘兆平批評港鐵管理愈來愈混亂，高鐵項目應因客量帶來就業機會，不應外判客務工作，但港鐵規劃失當，員工被「用完即棄」，失去工作，批評港鐵不負責任。

勞工界立法會議員何啟明批評，高鐵營運半年大致暢順，應開辦更多的路線或班次，以催谷載客量，便可更有效地運用現有的人力資源，而非現時本末倒置，以裁員方式去打壓外判工，港鐵不應該要員工承擔營運失誤責任，理應開放新路線，或提供轉職機會予他們，又揶揄事故不斷的港鐵應有很大的空間接收該批員工，直言︰「有起事上嚟，多啲人喺度幫市民，咁條氣都順啲啦！」

預左高鐵唔會有起色先炒人姐

平均一日有六萬？吹得就吹

根本mtr都無心做 feel到根本係國家任務
有乜理由成個車站啲職員係外判
去問野十問九唔知 一係就答罐頭/template
成部錄音機咁 想搵個正牌mtr職員都無

哎喲，乜做港奸搵唔到食呀?

三分之二咁多？

成班痴障賺咗幾個月啦

成條高鐵綫啲士氣都好差
外判定MTR啲員工都係

返工返高鐵線真係慘過食屎，對住班生番命都短幾年！

more

咁撚貴，點搭呀

根本就唔洗咁多橙衫軍

你還有黨啊

搵鬼搭你高鐵咩，飛機仲方便

跟足勞工法例有咩問題呀覺得唔人道咪改法例囉，港鐵就現實情況調整人手都做錯？係咪要格硬養住個班人呀？到時又比連登仔話港鐵同間外判有利益輸送

他指是次並非裁員，只是該公司藉是次機會行「精英制」，日後會再重聘人手。

點解啲廢中高層成日都講埋呢啲咁既大話
仲要覺得自己好識講野咁
同小學雞話我冇出貓 我參考之嘛有咩分別？

終於明點解有人會考中文拎U

689帶起嘅乜鳩「語言偽術」囉，依家傳媒唔會追問同踼爆，班友想講乜都得啦！

咁有d人係特登睇錯隔離嘅

下次國泰獅子炒人都可以用呢個藉口

抵撚死

正臭糸MTR屌你老母

睇錯咗仲以為逾百大判收信封

之前又話高鐵可以為香港帶來幾多經濟效益話?
又話高鐵可以創造幾多職位話?

如果遲下支那航空公司飛香港啲機轉晒做C919
咁高鐵嘅客量應該會高番啲嘅

無論係講果啲定係聽果啲，應該無人當過係真

呢個柯打MTR 落架，要人個陣就吹到褲甩，客量無起色就即刻Cut, 咁唔通外判幫你MTR 出糧咩。

預期會車車爆，結果死谷都無客，齋六日有遊客黎。

根本就唔會有生意，就算你西九/福田/深圳北地鐵化都唔會有客，因為佢預期啲通勤客唔存在，唔會有深圳去天河咁車車爆。

短去廣州有直通車/廣深線，長途佢班次少，去深圳北上車仲好。

原來成個鳩鐵站幾乎冇一個係MTR正式職員

我話炒你就炒你

站長、車長 才是正式

國際永勝 係老拍檔 同港鐵合作好耐
好多地鐵西鐵保安都係呢間野

硬性規定香港市民上廣州必須乘搭高鐵啦
違規者將重罰港幣二千元正

好呀 再無人用就拆撚埋佢啦！

其實而家地鐵站都一樣
D客服都係外判 所以先會大大聲屌客

個站係幾大，但成千個工作人員咁多
估計真係落手做得幾百個，其他呃人頭

馬主席上去打波都搭飛機啦

我話ok就ok

做黎都side9氣啦, 搵過份好過啦
垃圾工hea做咪算, 比heart去做?佢當你傻仔+棄如草芥ja

佔中令香港損失左幾千億
仲諗住高鐵每日咁多人坐可以追返條數

根本個位置唔好.
你住新界唔會出九龍坐, 不如去深圳站, 又平 d
如果當初肯聽市民意見係錦上路起,
會吸引到新界班人去坐.
車票, 建築成本平好多.
又可以留返市區地皮去起樓.

起係市區唯一好處係對班蝗,
佢地一到站就係市區.

依家所有起基建既思維,
係諗點方便大陸人黎香港,
都係唔從香港人角度諗.

上次去拎飛 唔覺有乜工作人員 除咗12306有四五條友有用之外

其實呢 客量小好撚正常 價錢貴

佔中的後遺症
一日最衰都係班廢青

回歸先係令香港損失幾千億

又話大灣區 一帶一路

咁都做唔掂要裁員

工聯會第一時間衝出黎

國家任務
高鐵＋人工島＋三跑
根本軍事基地
搵香港人做盾
仲話2025打下台灣
你見成哥走得咁快就知
大家都feel到越來越唔對路

其實呢 6萬實呃鳩人
都無野做 養你成班人返黎行行企企做乜鳩先
佢都要對佢盤數負責任
至於內部調職就咪玩啦
不過港鐵真係同領展無咩分別 都係咁狗

問題係大家都以為國家支持=無限泵水
點知實質唔係 ... HK01又係咁 高鐵又係

點止，好多政府部門外判保安都係搵佢地

好事黎
客唔洗多 由佢蝕

跟本高鐵就係日後同大陸接軌嘅鋪路
你估真係俾你班香港人坐架咩

你十號風球都返工，佢就咁對你，港奴真係自作多情

應該捉哂所有奶共狗入去做
係時候為中共出一分力

唔洗錢坐都無6萬啦
有6萬都要炒人

成條線咁撚多錢都回唔到本架啦
CUT埋人手呢D細數

外判工好處就係可以彈性縮短人手
MTR一早留定後路

又貴 班次又少 又無通宵車 又唔可以換其他車票

寧願上深圳北

其實好多蝗去新界多 屯門 荃灣 沙田

有咩所謂 高鐵都唔係俾人坐 係有事嗰時解放軍可以極速落黎

其實算多人
你試下來緊清明
或者新年去睇 好旺場wo

其實一早估到啦下麻
一開車果陣點都唔衰得
咪幾步放個人係度
仲外判哂出去 預左炒架啦

浪費時間 遠既坐飛機
近既都大把唔同地方

遲啲逼到你班窮撚上大灣區住咪有客量囉

鄭汝樺你條仆街死八婆請番d人啦

其實一睇就知mtr話cut人，iws請一個sa賺幾多？如果唔係mtr話cut人有邊間公司覺得賺夠？

不過iws都係衰

膠鐵係方便支那人黎香港，唔係比港燦用，所以根本北上唔會多人搭

取消紅磡直通車先啦

錢已收 職已辭 理撚得你

當時佢喊撚哂口面咁問反對嘅人：你地係咪想香港被邊緣化
屌佢老尾丫 真心希望佢嘅生命已經邊緣化

奶共奶共
愈奶愈窮

同TVB一樣

客係有既
但可能黃金周個時先夠多囉

仲有好多離地言論
高鐵快過飛機
高鐵好快回到本
究竟d高官脫節左幾耐

呀呀呀呀呀

高鐵不似預期 大信封加無pay

垃圾膠鐵免費都唔搭啦

個比喻笑撚左

痴撚線公司

恭喜

成班以為有油水撈
而家咪咁既樣囉

高鐵唔係泵水，係cap水

有前有後 人間性器

Mtr 政府揸住7成，有得講唔做？
連超出負荷都唔講得出口啦

一車車解放軍直達香港中心

發大財了

Mtr返齊工個日肯定係因為打風暴雨有double pay

一開始個proposal會吹做到幾多就業丫嘛, 咪請到突囉
一營運唔到數自然CUT, 反正撥款又過晒

係咪香港先咁痴線
鐵路職員都可以外判
你話清潔/保安外判勉強都講得通
詢問/賣車飛/波牌糖
請時薪當兼職都算
但月薪職位都外判?
有無搞撚錯

方便運兵
任務已遲達成
話知你無人坐

市區地鐵站都係咁

無左百幾蚊飯盒食

說好的就業機會呢

炒撚曬班垃圾啦企喺度把撚

前職員食花生預撚咗啦
港鐵經理好耐之前都講咗人太多
炒人係遲早嘅事

起黎把撚

過多排冇埋果啲有補貼嘅廢老團應該會再裁多批，大灣區都有高鐵，上去發展啦

保安員及交通管制員統稱為保安員

交通管制員︰接受轉職叫保安員
HR閪︰不過你無保安牌，都係要炒

你估啲就業機會屬於你咩開幕個時做靚條數，轉頭炒晒，再引入支那專才

他指是次並非裁員，只是該公司藉是次機會行「精英制」

屌你老母
咁都打到飛機

原來呢啲就係所謂嘅經濟協同效應，難為有班對經濟一無所知嘅真心膠真係信

抵啦

Big4之前金融海嘯炒人係叫勸退，唔係裁員。

點止

唔吹大d點引你接受膠鐵

英國重痴線，費事壯大公會

裁員一個月通知 rather than 賠一個月即走，僱主咁鳩屎，而且唔驚員工玩嘢咁喎

中國特色協同效應
佢賺10蚊時你賺1蚊
佢蝕1蚊時你蝕10蚊

狗官又有籍口駛多幾千萬

中國殖民統治香港，整個香港輸晒啦。

你又幾理解篇文呀？掉低一句好型?

新界人成日要走去市區返工
應該起個膠鐵站係新界 帶動果個環境 搞個商業區
起係市區真係把撚 阻住哂d地方

係咪講緊收入呀

萬事起頭難

一年都未夠就收皮

廣深港高鐵香港段載客量不似預期，每日平均載客量僅預期八萬人的三分之二

唔識字定唔識數學 ?

記者係咪寫錯 3.2% ?
星期六坐過一次成卡車空, 一班車都唔知有無30人
唔通一至五多啲人 ?

還有党

上市公司目標係賺到盡
高鐵呢d 擺明蝕錢，梗係縮得就縮

上次搭高鐵成卡車坐咗十分一人都無